Испытание \dut \ на соответствие \ref{t_m_noise}.
\subpoint
Испытание на устойчивость при воздействии акустического шума проводят в эксплуатационном положении во включенном состоянии в соответствии с ГОСТ~РВ~20.57.305 по нормам, указанным в \ref{t_m_noise}. 

Длительность испытаний должна быть не менее $15$~мин.

Перед испытанием и в процессе испытания проводят проверку \dut \ на соответствие \treb, \trebafter \ настоящих~ТУ.

\dut \ считают выдержавшим испытание, если \dut \ соответствует \treb \ настоящих~ТУ в процессе испытания и \trebafter \ настоящих~ТУ после испытания.

Примечание "--- Испытание проводят на опытных образцах и при необходимости на типовых испытаниях.

\subpoint
Испытание на прочность при воздействии акустического шума проводят в эксплуатационном положении во включенном состоянии в соответствии с ГОСТ~РВ~20.57.305 по нормам, указанным в \ref{t_m_noise}. 

Перед испытанием и в процессе испытания проводят проверку \dut \ на соответствие \treb, \trebafter \ настоящих~ТУ.

Испытание проводят во включенном состоянии. Длительность испытаний должна быть не менее $5$~ч.

По окончании испытания проверяют параметры \dut \, измеренные до начала испытаний, и производят внешний осмотр блоков с целью выявления механических повреждений, ослабления креплений.

Изделие считают выдержавшим испытание, если после испытаний оно соответствует требованиям \treb \ настоящих~ТУ и при внешнем осмотре не обнаружено механических повреждений изделия и его узлов.

Примечание "--- Испытания проводят на опытных образцах. Допускается проводить данное испытание в составе объекта.